Aqui está um exemplo de um código complexo em SQL que envolve várias tabelas e operações complexas:

```
SELECT c.first_name, c.last_name, COUNT(o.order_id) AS total_orders, SUM(p.price) AS total_spent
FROM customers c
JOIN orders o ON c.customer_id = o.customer_id
JOIN order_items oi ON o.order_id = oi.order_id
JOIN products p ON oi.product_id = p.product_id
WHERE c.country = 'Brazil'
GROUP BY c.customer_id
HAVING total_orders > 5
ORDER BY total_spent DESC;
```

Neste exemplo, estamos selecionando o primeiro nome e sobrenome dos clientes no Brasil que fizeram mais de 5 pedidos. Também estamos calculando o total de pedidos e o total gasto por cada cliente. O resultado é ordenado pelo total gasto em ordem decrescente.